{
    "question": "Dijawab yah plis &gt;&lt;    sebuah fungsi kuadrat mempunyai nilai maksimun\u00a0-3 pada saat\u00a0 = 2, sedangkan untuk\u00a0 = - 2 fungsi bernilai -11. tentukan fungsi kuadrat tersebut !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "x1=2, x2=-2\nf (x) = a (x- 2)(x+2)\n         =a (x- 2 )(x+2)\ny= a (x- 2)(x-+2)\n-11 = a (\u00d7-2)(\u00d7+2)\n-11 = a (0-2)(0+2)\na = 4/11\n\nNanti tinggal disubstitusi\nDi y = a (\u00d7-2)(\u00d7+2)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "transpos-matriks-m-adalah-tolong-dijelaskan-230",
            "question": "Transpos matriks M adalah ...\r\ntolong dijelaskan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gol indonesia menang 3gol dari ac milan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logika-matematika-1-manakah-yang-merupakan-pernyataan-kalimat-t-813",
            "question": "Logika matematika    1. Manakah yang merupakan pernyataan, kalimat terbuka atau bukan pernyataan dari kalimat kalimat berikut ini.\r\na. Gunung Kerinci terletak di Bali\r\nb. Oslo ibukota Norwegia.\r\nc. Pergilah engkau sekarang!\r\nd. x adalah bilangan prima kurang dari 30.\r\ne. 9 adalah faktor dari 63\r\njawabannya\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat terbuka : D<br>pernyataan : a,b,e<br>bukan pernyataan : c",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x4-3x3-5x2x-6-x25x-2-917",
            "question": "(x4-3x3- 5x2+x-6)\r\n : ( x2+5x-2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasil pembagiannya x= -16648 dan x=42112<br>x4-3x3-5x+x-6 ;x2+5x-2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-komik-matematika-dan-berikan-contohnya-t-473",
            "question": "bagaimana cara membuat\u00a0 komik matematika dan berikan contohnya tentang :pernyataan,kalimat terbuka???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya itu merupakan kalimat terbuka <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contoh kalimat terbuka dalam matematika<br>4 + 5 = 9<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selesaikan-dengan-rumus-abc-9x2-12x-2-0-744",
            "question": "Selesaikan dengan rumus abc\r\n9x\u00b2 - 12x + 2 = 0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "144+akar kuadrat dari 72 per 18 atau<br>144-akar kuadrat dari 72 per 18<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]9x^2-12x+2=0\\ ; a=9,b=-12,c=2\\\\\nx_{1,2}=\\frac{-b \\underline{+} \\sqrt{b^2-4ac}}{2a}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{-(-12) \\underline{+} \\sqrt{(-12)^2-4(9)(2)c}}{2(9)}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{12 \\underline{+} \\sqrt{144-72}}{18}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{12 \\underline{+} \\sqrt{72}}{18}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{12 \\underline{+} 6\\sqrt{2}}{18}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{2 \\underline{+} \\sqrt{2}}{3}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bilangan-membentuk-barisan-geometri-jumlah-ke-3-bilangan-tsb-ad-686",
            "question": "3 bilangan membentuk barisan geometri jumlah ke-3 bilangan tsb adalah 14, dan hasil kalinya adalah 64.tentukan 3 bilangan tsb?    dengan cara barisan geometri!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U\u2081 x U\u2082 x U\u2083 = 64 <br>sifat barisan geometri : U\u2081 x U\u2083 = U\u2082\u00b2 <br>maka didapat : U\u2082\u00b3 = 64 ----&gt; U\u2082 = 4 dan U\u2081 x U\u2083 = 16 ..... pers (1)<br>U\u2081 + U\u2082 + U\u2083 = 14<br>U\u2081 + 4 + U\u2083 = 14 ----&gt; U\u2081 + U\u2083 = 10 ......pers (2) <br>dari pers 1 dan pers 2 didapat bilangan yang hasil kalinya 16 dan hasil jumlahnya 10 adalah 2 dan 8 <br>jadi bilangan yang dimaksud adalah 2 , 4 dan 8 <br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ketiga bilangan tersebut adalah 2,4,8<br>\u00a0dengan rasio = 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-7log8-x-2log9-x-3log17-816",
            "question": "Hasil dari \u2077log8 x\u00a0\u00b2log9 x\u00a0\u00b3log1/7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soal itu \u00a0bisa kamu sama dengankan 2.2log3 * -1.3log7 * 3.7log2. sehingga menjadi 2 * -1 * 3 = -6 :)\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-luas-daerah-yang-di-arsir-614",
            "question": "\u00a0 Berapa Luas Daerah Yang di arsir\u00a0 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mana gambarnya yg mau di cari luasnya ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Daerah Mana Yang Dimaksud??<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-bilangan-enam-angka-n-yang-memenuhi-i-n-adalah-bilanga-617",
            "question": "Tentukan bilangan enam angka n yang memenuhi (i) n adalah bilangan kuadrat sempurna, (ii) bilangan dibentuk dengan tiga angka terakhir n lebih satu dari tiga angka pertama n. (Sebagai ilustrasi n terlihat seperti 123124 tetapi itu bukan bilangan kuadrat)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Gini,,,<br><br>Misalkan tiga angka pertama n adalah a, maka n = 1000a + a + 1 = m^<br>m^ \u2212 1 = 1001a = 7 \u22c5 11 \u22c5 13 \u22c5 a<br>100000 \u2264 m^ \u2264 999999<br>316 &lt; m &lt; 1000<br>(m + 1) (m \u2212 1) = 7 \u22c5 11 \u22c5 13 \u22c5 a<br><br>\u2022 Jika m + 1 = 143b dan m \u2212 1 = 7c dengan bc = a<br>Karena 317 &lt; m + 1 &lt; 1001 maka 2 &lt; b &lt; 7.<br>Karena m \u2212 1 = 7c maka m \u2212 1 \u2261 0 (mod 7) ----&gt; m \u2261 1 (mod 7)<br>m + 1 \u2261 2 (mod 7) ----&gt; 143b \u2261 2 (mod 7)<br>143b = 7 \u22c5 20b + 3b<br>3b \u2261 2 (mod 7)<br>Karena 2 &lt; b &lt; 7 maka nilai b yang memenuhi hanya b = 3<br>Jika b = 3 maka m = 143 \u22c5 3 \u2212 1 = 428 ----&gt; 428 \u2212 1 = 7c ----&gt; c = 61<br>a = bc = 183 ----&gt; n = 183184 = 428^<br><br>\u2022 Jika m \u2212 1 = 143b dan m + 1 = 7c dengan bc = a<br>Karena 315 &lt; m \u2212 1 &lt; 999 maka 2 &lt; b &lt; 7.<br>Karena m + 1 = 7c maka m + 1 \u2261 0 (mod 7) ----&gt; m \u2261 \u22121 (mod 7)<br>m \u2212 1 \u2261 \u22122 (mod 7) ----&gt; 143b \u2261 \u22122 (mod 7)<br>143b = 7 \u22c5 20b + 3b<br>3b \u2261 \u22122 (mod 7) ----&gt; 3b \u2261 5 (mod 7)<br>Karena 2 &lt; b &lt; 7 maka nilai b yang memenuhi hanya b = 4<br>Jika b = 4 maka m = 143 \u22c5 4 + 1 = 573",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-hasil-dari-557",
            "question": "Berapa hasil dari\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2^{2014}.2^{15}=2^{2014+15}=2^{2029}[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] 2^{2014+15} =  2^{2029} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}